### Conversione AD e DA, caratteristiche, pregi e difetti, considerazioni sul flusso di dati campionati
La conversione *AD* (Analogico-Digitale o _discretizzazione_ ) trasforma un segnale che varia nel tempo in una serie discreta di misurazioni che in qualche modo rappresentano il segnale originario. Per farlo il segnale analogico in ingresso viene campionato (misurato a intervalli regolari) e trasformato in una sequenza di misure che rappresentano numericamente il segnale originale. Piu' la *frequenza di campionamento* e' alta tanto meglio si riesce a cogliere la forma d'onda originaria, per riuscirci devo pero' complicare la circuiteria e generare sequenze di valori molto grandi. Non e' possibile comunque riprodurre fedelmente il segnale in ingresso perche' servirebbero infiniti campionamenti.
La conversione *DA* e' il processo inverso, ovvero generare un segnale continuo a partire da una sequenza di valori. Le circuiterie per implementarla sono semplicemente dei generatori programmabili di tensione (che devono occuparsi anche di riempire i buchi tra campionamenti interpolando con funzioni lineari/sinusoidali).